%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 10}

\auteur{N. Périn \& V. Ledda}
\ladate{version 0.5}
\usepackage[tikz]{bclogo}

\reference{Math 10\\guide de travail}
\titre{Le ballon sonde}
\motsclefs{Intégration, dérivation, DAEU, Math 10}



\begin{document}


 Le graphique représente l'altitude (distance) en fonction du temps; où peut-on lire la vitesse ?\\
 Si $\mathcal{C}$ est une courbe représentant une distance en fonction du
     temps alors  à l'instant $t$   la vitesse instantanée est la pente
     de la courbe à cet instant.
 \begin{itemize}
\item Comment détermine t-on graphiquement la pente d'une droite ?
\item La phase de descente se confond avec une droite.
\item Si la vitesse d'ascension est la plus forte, que se passe-t-il pour la pente de la courbe ?
\item L'accélération la plus forte se produit quand la vitesse change brutalement : elle est d'abord faible puis s'accentue très vite.
\end{itemize}

\end{document}
